% @Source RP
% @Points 5
% @Redaction copie
% Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item Dans chaque cas, exprimer le nombre réel donné sous la forme $a^k$, avec des nombres réels $k$ et $a>0$.
        \begin{align*}
          A & = 2^{3,1} \times 2^{8,2} \times 2^{-3} & B & = \frac{\left(11^{1,2}\right)^4}{11^{0,3}\times11^{-1}} \\
          A & = 2^{3,1+8,2-3}                        & B & = \frac{11^{1,2\times4}}{11^{0,3+(-1)}}                 \\
          A & = 2^{8,3}                              & B & = \frac{11^{4,8}}{11^{-0,7}}                            \\
            &                                        & B & = 11^{4,8-(-0,7)}                                       \\
            &                                        & B & = 11^{5,5}                                              \\
        \end{align*}

  \item Soit $x$ un nombre réel quelconque. Exprimer les nombres suivants sous la forme d'une puissance de $2$ :
        \begin{align*}
          C & = \frac{2^{2x+1}}{2^x} & D & = 2^{x+1}\times 2^{-3+x} & E & = \frac{1}{4} \times \left(2^{x-1}\right)^5 \\
          C & = 2^{2x+1-x}           & D & = 2^{x+1-3+x}            & E & = \frac{1}{4} \times 2^{5(x-1)}             \\
          C & = 2^{x-1}              & D & = 2^{2x-2}               & E & = \frac{1}{4} \times 2^{5x-5}               \\
            &                        &   &                          & E & = 2^{-2} \times 2^{5x-5}                    \\
            &                        &   &                          & E & = 2^{5x-7}                                  \\
        \end{align*}
\end{enumerate}
